NHK:香港學生主要嘅自殺原因，大致來自於中國本土學生

5月23日（火）

自殺急増に警鐘・香港の高校生劇団

中国への返還から２０年となる香港で、若者の自殺が急増している。背景にあるのは厳しい教育環境からくる圧力だ。東大よりもランキング上位の香港大学には中国本土からの優秀な受験生が殺到し、危機感を強める地元の親は子に厳しい勉学を強いて追い詰めてしまう。こうした悲劇を防ごうと立ち上がった高校生劇団がある。自殺願望を持っていたというメンバーたちの熱演は、親はもちろん、議員らも巻き込んで社会に衝撃を与えている。教育を通じてみた香港の現状とは。

不要再說了

人哋外國媒體都知道真正原因反而香港人
仲喺度鬧緊佢哋仔女
又話以前溫書溫到12點幾

黎名睇唔識日文的連登仔入黎炒車

CCTVB: 繼續做樓奴啦

東大よりもランキング上位の香港大学
d料咁唔update

有冇翻譯

唔使怕炒車
內容的確係話因為中國學生霸佔本土學位
尤其係港大
所以香港嘅父母更加逼死自己嘅仔女要爭入到大學

但係degree都咁多大陸人咩？
我以為得mphil係咁

好撚多

學生︰"我覺得依家接受香港既教育，係比死更難受。"

安樂蝸

雖然大家都會諗有冇攪錯
但係可惜係事實嚟
2017年QS rank都係港大高過東大

中国への返還から２０年となる香港で、
若者の自殺が急増している。

日木仔一向有keep住關注香港

排名唔可靠
Kong u 有無諾貝爾獎

真係跟得好貼
個D學生戲劇都知
重去埋影人公演
本地香港人都無幾多個知

但日本年輕一代以為香港人係講蝗語

留名

嗰啲五毛唔見晒

除左大陸學生黎爭學位，仲有每年一萬幾個10-18歲既新香港人爭位

何止10歲有啲七歲八歲嘅都有好多

仲有落嚟攞綜援住公屋
日本電視台唔係齋講香港，唔好係度打J啦

打咩飛機呀又

中學有一半人講蝗語

即係垃圾啦，有咩值得可憐

咩都屈落大陸人果度

出現了出現了

但係佢反映咗一個主流媒體唔敢反映嘅事實出嚟

日本新聞post好似少啲五毛 怕炒車

同比中國吞拼一樣，講成回歸

絕對唔係，上次個日本蘿莉先問我係咪講廣東話

講得好

AL啲人應該自殺左幾十次

面對着AL個班友嗰時已經一位嘅成年人
相反而家面對着學業嘅小學生去到中六嘅都有

人數仲不斷係咁上升同年輕化

因為唔敢得罪連登仔最鍾意嘅日本

左邊咁似HKU上屆SU既人

屌

一起底就知佢乜料啦，即block

問題已經好嚴重

你話啲nds係u搶你個a grade我都理解嘅，佢地又真是幾勁。
至於dse學生自殺原因是因為太多新移民

？

一邊有片睇

五毛勿認真

太多中國人係香港讀完書走去香港公司做嘢
公司入邊嘅香港人開始驚
之後係咁谷佢哋仔女
要佢哋做到好頂尖
子女受唔住阿爸阿媽壓力再加上學業嘅因素
最後咪自殺

當然啦新移民都係一個好主要嘅人數

日本人既記錄片
整得好出色

成班冚家剷官員送哂d仔女出外國
你班蟻民關我撚事咩
錢繼續搶 共繼續奶

外國勢力, 中国内政

唔撚係咁
日本人仲暸解過香港人

日本媒體不嬲care香港

講就10%大學生係大陸狗
但如果計埋大陸出世之後先落黎嘅大陸狗就唔撚止了

其實香港係日本要嚟針對中國嘅工具
不過中國都係香港同日本嘅共同敵人
作為香港人好樂意配合

好過賺左咁多港人錢又奶共嘅南泡

左邊條友，好熟口面

香港有咩風吹草動啲報紙直頭出特輯添

至於俾人問係咪講支那話嗰度
呢個冇計
只可以靠我地不斷去澄清
唔好懶醒佢地對住你梨姣梨姣，你又跟住佢講

日本要宣傳中國有幾邪惡要靠香港
台灣講國語，文化又接近，又未殺到埋身，體現唔到果種無助感
去一轉東京就知而家日本勁多蝗走過去搵食，唔播返幾轉呢d節目提醒下d國民點得

入can食個飯，但四圍都係蝗

其實日本和香港 根本可以合作
就好似清末革命黨和日本合作咁

日本背後出錢, 出武器
香港出人

大家有共同敵人, 一拍即合

用支那轉移視線，好咩？學生自殺係同教育制度有關，問心，有幾多因為大陸學生所致？

日本對東亞現況既理解
會比美國既知得更清楚

日本之於東亞大陸=英國之於歐洲大陸

可以睇下歷史一直以來英國對歐洲扮演緊咩角色

日本人既性格就係 知己知彼 百戰百勝
日本視中國係敵人,所以會對中國既國情十分熟悉

就好似 二戰日本攻打中國, 日本都對中國收集大量情報
日軍手持既中國地圖, 比國軍手持既中國地圖更詳細

當時中國軍閥割據,日本又對每一個軍閥起底
睇下邊D軍閥可以收買, 邊D軍閥最反日,需要優先消滅....邊D軍閥實力較勁,需要提防

如果二戰日本征服左東亞, 成個東亞將會比現在更發達

日本統治 滿州國
滿州國成為亞洲工業第一大國

如果日本統治上海, 廣州, 香港
呢D城市可能可以同倫敦 巴黎睇齊

利申咗先：鳩譯

回歸主權移交中國就來20年嘅香港，最近有好多年輕人自殺。背後原因主要係嚴峻嘅教育環境帶來嘅壓力。
喺排名高過東京大學嘅香港大學，有好多來自中国本土嘅優秀考生殺到，感受到危機嘅本地家長更加逼迫佢地嘅子女勤力讀書。こうした悲劇を防ごうと立ち上がった高校生劇団がある。自殺願望を持っていたというメンバーたちの熱演は、親はもちろん、議員らも巻き込んで社会に衝撃を与えている。教育を通じてみた香港の現状とは。

喺歐洲試過幾次有人同我講
：Pardon? You talking to me?
：こんにちは😃

人地係日本傳媒
邊使同你轉移視線？

日本傳媒so what???
tvb夠係香港傳媒，又點?
仇中還仇中，唔該咪撚用香港社會問題消費。

半點証據、史實都冇就收下皮啦

每次見到你呢種撚屌大陸仔就會幻想你比你最憎果種南亞人恰撚到冇尊嚴要做狗，然後唔撚準你怪南亞人，要其他大陸仔都睇你唔撚起，最後自己逼撚到自己痴線

我身份証y字頭，可以收皮未?

我只係認為呢個問題係要聚焦返向教育制度上先解決得到。

哦y字頭香港出世，所以?
大陸人都有d會埋香港堆反大陸人
咁掉返轉香港一樣有好似你呢咁既人既
冇架，咁你思想上已經親大陸咁你係咪香港出世都唔重要啦?
我一樣會當你係大陸仔咁睇

如果從幾行字，可以知道我係親大陸，我思疑你一定係讀心神探。何況我唔係，立法會我投本土派的，或者你可能仲末夠18投票。

唔明點解咩香港社會問題都要將支那連埋一齊，雖然的確有好多問題係有關係。問你一個問題，你認為呢件事上吳克儉定支那學生邊個責任大d先？

邊間？

我諗今時今日你d大陸狗被人排華都冇咩值得可憐

又嚟有料唔怕競爭？

你同意個topic?

你真心覺得香港學生因為大陸學生競爭而死？我覺得制度迫成的

應該就50%

排華要開香賓

咪撚戇鳩啦你一日喺支那政府治下個教育制度可以解決到？

所以點解香港人咁鍾意日本唔係冇原因，最肯講真話都係日本
西霉有時都係睇支那面色做人

香港開始北韓化

人民唔知自己地方發生緊咩事
反而成為外國探討對象

人地使撚借香港黎消費
tvb就話要奶共
日本出篇咁既報導又for what?

香港大速份社會問題中國都有份，你唔柒駛扮盲

見識華人賤種既dna幾咁惡劣，我肯定印尼華人得勢個陣實係有咁仆街得咁仆街，逼到印尼人要斬你老母閪先可以洩憤

你入cu行一轉，聽到普通話多過廣東話

無講錯全部有晒數據無得呃
住屋、醫療、學位 屌你連法治都企晒係新落黎果班支那新移民到

支那有心迫死香港學生

呢個好認真
月頭去日本睇例大祭買CD,見到一個有聽開既歌姬
買完碟話我係香港黎,佢同我講射射
我即刻用我d半桶水日文同佢講,香港人由細到大係講粵語同英文
對香港人講支那話係無禮佢sorry返

香港咩都差
美帝國咩都好

講到自己係獨立國家咁
仲提吳克檢 呢d撚屌咪支那任命

唉算啦，要講可能性，你乜都唔洗討論，諗下方法移民啦你。

At least 底層嘅老師，全部係受英式教育，教師我諗咁多行業之中最有良心同埋最有凝聚力。政府執行d乜乜政策（反國教）遇到阻力極大。

有閪
D咬長糧老屎忽不務正業成日權鬥搞鳩D新人
D新人有火有HEART咪又係比班老屎忽逼到乾塘 然後走人
唔好唔記得班老屎忽十個有九個都係藍絲黎

中國有心換血
香港狗官配合
唔關中國事關邊個事

日本人仲睇得個局
港豬想唔認自己7 都唔得😆

咁撚多教畜仲話有心，識D教院學生未畢業已經成副畜生相

久守總破
你仲覺得可以保到好耐?
一個普教中已經香港土產中文老師係劣勢位置

話又說回來日本人唔駛同香港人擔心嘅

諾貝爾獎有冇法律 商業 社會科學 牙科
冇諾貝爾獎既研究係咪冇價值

隔離譚仔口音post班支那種仲未入黎嘅？

大日本帝國

唔敢入嚟
怕得罪連登仔最鍾意嘅日本

再加上中咗個事實，佢接駁唔到

唔該你呢啲五毛咪撚用香港社會問題消費

唔係自出娘胎咩

香港根本無純科學
讀phy chem bio係乞食，無得咁比較
當然，noble 都有經濟學文學和平獎既

教畜都好撚多
為錢為上位乜都做

港大高過東大

kong u仔會唔會面紅

80後因為學童多小朋友同小朋友之間競爭大
去到90後以為冇死啦~~ 人少左 多左人上到大學
點知之後又有支那學生殺落來

支那學生都只係成個問題其中一小PART
最大鑊係 香港學生畢業之後冇咩選擇
10份工有9份半都係做SALES...

RESEARCH位 先唔好話支那學生搶晒
香港學生/佢地老母自己都唔係好想去讀
大公司搵份MT唔好? 第2年第3年人工已經高出一截